\chapter{Sistemas Lineares}

  Pensando no \cref{example:nutrition_facts},
  imagine que queiramos consumir uma certa quantidade fixada
  $\vector{n}$ de nutrientes $A$ e $B$.
  De posse da \emph{matriz} $A$,
  que nos diz quanto a batata e a cenoura têm de nutrientes $A$ e $B$,
  para atingirmos exatamente a quantidade $\vector{n}$ de nutirentes,
  teremos que consumir uma quantidade $\vector{v}$ de batatas e cenouras,
  tal que
  \begin{equation*}
    A \matrixrepresentation{\vector{v}}
    =
    \matrixrepresentation{\vector{n}}.
  \end{equation*}
  Sistemas desse tipo são chamados de \emph{sistemas lineares}.

  Sem o uso de matrizes,
  o sistema fica assim:
  \begin{equation*}
    \systemofequations
    {
      3 x + 15 y = n_1
      \\
      10 x + 7 y = n_2
    },
  \end{equation*}
  onde $(x,y)$ é a quantidade de batatas e cenouras,
  e $n_1$ e $n_2$ é a quantidade de nutrientes.
  Com o uso de matrizes,
  mesmo que hajam $50$ ingredientes e $50$ tipos de nutrientes,
  a equação continua a mesma!


  Um dos principais objetivos da disciplina de \emph{álgebra linear}
  é estudar propriedades e desenvolver técnicas
  para a solução de \emph{sistemas lineares}.
  O sistema pode ter uma solução única,
  pode ter várias soluções,
  e pode não ter nenhuma solução.


  {\input{01/03/01_invertible_systems}}
  {\input{01/03/02_homogeneous_systems}}
  {\input{01/03/03_particular_and_general_solutions}}
